\beginsong{Bianchi e neri}[by={G. Cortesi}]

\beginverse*\nolyrics
\[G D | A D | G D | A D]
\musicnote{Ripetere dopo ogni strofa, due volte alla fine}
\endverse

\beginverse
\[D]Erano giorni terribili,
la \[G]guerra divam\[D]pava,
un \[G]mostro spaven\[D]toso
la \[A]gente divorava.
Fra\[G]tello contro fra\[D]tello,
\[G]odio contro \[D]{l'amore},
\[D]uomini venivano uccisi
\[A]solo per un co\[D]lore.\smallskip\chordsoff
Ma un uomo nel suo giardino
la speranza coltivava,
tutti i suoi fratelli
con amore aiutava.
Anche lui aveva un'idea,
con coraggio la portava
ma su tutto amava la vita,
contro tutti lottava.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Così un giorno vide
un nero moribondo,
fece proprio di tutto
per riportarlo al mondo.
Per questo i bianchi pensarono
che fosse un collaborazionista
il suo nome scrissero
sopra una lunga lista.\smallskip
Un giorno un bianco fuggiasco
alla sua porta andò a bussare
per cercare scampo da lui,
per cercare scampo dalla morte.
Così anche i neri lo odiarono,
giurarono vendetta
perché chi non era con loro
doveva morire in fretta.
\endverse

\beginverse
Finì una notte di luna:
l'uomo buono camminava
sopra il crinale di un monte
che due valli divideva;
da una parte i bianchi lo spiavano
pronti a colpirlo al cuore,
dall'altra i neri stavano
per placare il loro furore.\smallskip
Partirono due colpi insieme,
cadde con gli occhi al cielo,
sul suo sguardo stupito
si stese un lieve velo.
I neri felici esultarono
come i bianchi a loro volta
ma essi non sapevano
che la pietà era morta.
\endverse

\endsong
